export default [
  {
    id: 1,
    question: "Avrupa'nın en uzun nehri hangisidir?",
    answer1: "Saone",
    answer2: "Volga Nehri",
    answer3: "Shannon Nehri",
    correctAnswer: "Volga Nehri",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 2,
    question: "Avrupa'nın en büyük gölü hangisidir?",
    answer1: "Ohri Gölü",
    answer2: "Lugano Gölü",
    answer3: "Ladoga Gölü",
    correctAnswer: "Ladoga Gölü",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 3,
    question: "Avrupa'nın en yüksek dağı hangisidir?",
    answer1: "Elbrus Dağı",
    answer2: "Mont Blanc",
    answer3: "Dolomit Dağları",
    correctAnswer: "Elbrus Dağı",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 4,
    question: "Avrupa'nın en kalabalık şehri hangisidir?",
    answer1: "Munih",
    answer2: "Istanbul",
    answer3: "Paris",
    correctAnswer: "Istanbul",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 5,
    question: "Avrupa'nın en batısındaki ülke hangisidir?",
    answer1: "İspanya",
    answer2: "Avusturya",
    answer3: "Portekiz",
    correctAnswer: "Portekiz",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 6,
    question: "Avrupa'nın en kuzeyindeki ülke hangisidir?",
    answer1: "İsveç",
    answer2: "Norveç",
    answer3: "Danimarka",
    correctAnswer: "Norveç",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 7,
    question: "Avrupa'nın en büyük adası neresidir?",
    answer1: "Büyük Britanya",
    answer2: "İrlanda",
    answer3: "Yunanistan",
    correctAnswer: "Büyük Britanya",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 8,
    question: "Avrupa'nın en büyük limanı neresidir?",
    answer1: "Rotterdam Limanı",
    answer2: "Antwerp Limanı",
    answer3: "Bergen Limanı",
    correctAnswer: "Rotterdam Limanı",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 9,
    question: "Avrupa Birliği'ndeki en küçük ülke hangisidir?",
    answer1: "San Marino",
    answer2: "Andorra",
    answer3: "Malta",
    correctAnswer: "Malta",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 10,
    question: "Avrupa'nın en büyük ikinci gölü hangisidir?",
    answer1: "Onega Gölü",
    answer2: "Plansee Gölü",
    answer3: "Vanern Gölü",
    correctAnswer: "Onega Gölü",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 11,
    question: "Yüzölçümü bakımından Avrupa'nın en küçük ülkesi neresidir?",
    answer1: "Andorra",
    answer2: "Vatikan",
    answer3: "Monako",
    correctAnswer: "Vatikan",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 12,
    question: "Hırvatistan'ın başkenti neresidir?",
    answer1: "Zagreb",
    answer2: "Dubrovnik",
    answer3: "Zadar",
    correctAnswer: "Zagreb",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 13,
    question: "Kıbrıs'ın başkenti neresidir?",
    answer1: "Gazimağusa",
    answer2: "Limasol",
    answer3: "Lefkoşa",
    correctAnswer: "Lefkoşa",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 14,
    question: "Danimarka'nın başkenti neresidir",
    answer1: "Kopenhag",
    answer2: "Odense",
    answer3: "Aarhus",
    correctAnswer: "Kopenhag",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 15,
    question: "İrlanda'nın başkenti neresidir",
    answer1: "Cork",
    answer2: "Dublin",
    answer3: "Belfast",
    correctAnswer: "Dublin",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 16,
    question: "Letonya'nın başkenti neresidir?",
    answer1: "Riga",
    answer2: "Daugavpils",
    answer3: "Jelgava",
    correctAnswer: "Riga",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 17,
    question:
      "Avrupa'da hangi ülke Algarve kıyı şeridi boyunca uzanan plajlarıyla tanınır?",
    answer1: "Portekiz",
    answer2: "İspanya",
    answer3: "Andorra",
    correctAnswer: "Portekiz",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 18,
    question:
      "Avrupa'da hangi ülke Delftware adı verilen ikonik mavi ve beyaz seramikleriyle ünlüdür?",
    answer1: "İtalya",
    answer2: "Fransa",
    answer3: "Hollanda",
    correctAnswer: "Hollanda",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 19,
    question: "Çek Cumhuriyeti'nin Prag şehrinden geçen nehrin adı nedir?",
    answer1: "Vltava Nehri",
    answer2: "Po Nehri",
    answer3: "Douro Nehri",
    correctAnswer: "Vltava Nehri",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 20,
    question:
      "Birinci sınıf kayak merkezleri ve Matterhorn zirvesi ile tanınan ülke hangisidir?",
    answer1: "Fransa",
    answer2: "Norveç",
    answer3: "İsviçre",
    correctAnswer: "İsviçre",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 21,
    question:
      "Dünyanın en büyük çiçek müzayedesine hangi ülke ev sahipliği yapmaktadır?",
    answer1: "Hollanda",
    answer2: "Yunanistan",
    answer3: "Belçika",
    correctAnswer: "Hollanda",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 22,
    question: "Belarus'un başkenti neresidir?",
    answer1: "Kiev",
    answer2: "Moskova",
    answer3: "Minsk",
    correctAnswer: "Minsk",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 23,
    question: "Peyniri ve çikolatasıyla ünlü ülke hangisidir?",
    answer1: "Belçika",
    answer2: "İsviçre",
    answer3: "İsveç",
    correctAnswer: "İsviçre",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 24,
    question: "İspanya ve Portekiz'in paylaştığı yarımadanın adı nedir?",
    answer1: "Courland Yarımadası",
    answer2: "Kola Yarımadası",
    answer3: "İber Yarımadası",
    correctAnswer: "İber Yarımadası",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 25,
    question: "Avusturya'nın Viyana şehrinden geçen nehrin adı nedir?",
    answer1: "Danube Nehri",
    answer2: "Tuna Nehri",
    answer3: "Loire Nehri",
    correctAnswer: "Danube Nehri",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 26,
    question:
      "Avrupa'da hangi ülke termal banyoları ve kaplıcaları ile ünlüdür?",
    answer1: "İsveç",
    answer2: "Macaristan",
    answer3: "İzlanda",
    correctAnswer: "Macaristan",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 27,
    question: "Polonya'nın resmi para birimi nedir?",
    answer1: "euro",
    answer2: "złoty",
    answer3: "lira",
    correctAnswer: "złoty",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 28,
    question:
      "Akdeniz'de Yunan ve Türk hakimiyetinde bölünmüş ada milletinin adı nedir?",
    answer1: "Yunanistan",
    answer2: "Bulgaristan",
    answer3: "Kıbrıs",
    correctAnswer: "Kıbrıs",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 29,
    question:
      "Dünyanın en büyük parçacık fiziği laboratuvarına ev sahipliği yapan ülke hangisidir?",
    answer1: "İsviçre",
    answer2: "Birleşik Krallık",
    answer3: "Almanya",
    correctAnswer: "İsviçre",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 30,
    question: "Fiyortlarıyla ünlü Avrupa ülkesi hangisidir?",
    answer1: "İsveç",
    answer2: "İzlanda",
    answer3: "Norveç",
    correctAnswer: "Norveç",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 31,
    question: "Andorra'nın resmi dili nedir?",
    answer1: "İspanyolca",
    answer2: "Katalanca",
    answer3: "Portekizce",
    correctAnswer: "Katalanca",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 32,
    question: "Slovakya'nın başkenti neresidir?",
    answer1: "Bratislava",
    answer2: "Ljubljana",
    answer3: "Köln",
    correctAnswer: "Bratislava",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 33,
    question: "Hangi Avrupa şehri 'Aşk Şehri' olarak bilinir?",
    answer1: "İtalya",
    answer2: "Fransa",
    answer3: "Yunanistan",
    correctAnswer: "Fransa",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 34,
    question:
      "Ünlü Neuschwanstein Kalesi'ne hangi ülke ev sahipliği yapmaktadır?",
    answer1: "Almanya",
    answer2: "Avusturya",
    answer3: "İsviçre",
    correctAnswer: "Almanya",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 35,
    question:
      "Hangi Avrupa ülkesinin kırmızı zemin üzerine beyaz haçlı bayrağı vardır?",
    answer1: "Vatikan",
    answer2: "İsviçre",
    answer3: "Andorra",
    correctAnswer: "İsviçre",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 36,
    question:
      "Ünlü Ring of Kerry doğal sürüşüne hangi ülke ev sahipliği yapar?",
    answer1: "İrlanda",
    answer2: "İskoçya",
    answer3: "Kosova",
    correctAnswer: "İrlanda",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 37,
    question:
      "Ünlü Orta Çağ şehri Dubrovnik'in bulunduğu Avrupa ülkesi hangisidir?",
    answer1: "Hırvatistan",
    answer2: "Macaristan",
    answer3: "Kuzey Makedonya",
    correctAnswer: "Hırvatistan",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 38,
    question: "Estonya'nın başkenti neresidir?",
    answer1: "Stokholm",
    answer2: "Oslo",
    answer3: "Tallin",
    correctAnswer: "Tallin",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 39,
    question: "Sırbistan'ın başkenti neresidir?",
    answer1: "Belgrad",
    answer2: "Zagreb",
    answer3: "Stuttgart",
    correctAnswer: "Belgrad",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 40,
    question: "Belçika'nın başkenti neresidir?",
    answer1: "Münih",
    answer2: "Brüksel",
    answer3: "Istanbul",
    correctAnswer: "Brüksel",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 41,
    question: "Hangi ülkenin Çekya ile sınırı yoktur?",
    answer1: "Avusturya",
    answer2: "Almanya",
    answer3: "Slovenya",
    correctAnswer: "Slovenya",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 42,
    question: "Manneken Pis'i hangi şehirde bulabilirsiniz?",
    answer1: "Paris",
    answer2: "Brüksel",
    answer3: "Helsinki",
    correctAnswer: "Brüksel",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 43,
    question: "İzlanda Çevre Yolu ne kadar uzundur?",
    answer1: "1,078 km",
    answer2: "1,332 km",
    answer3: "1,852 km",
    correctAnswer: "1,332 km",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 44,
    question: "Hangi ülke Balkanlar'ın bir parçası değildir?",
    answer1: "Hırvatistan",
    answer2: "Karadağ",
    answer3: "Polonya",
    correctAnswer: "Polonya",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 45,
    question: "Portekiz'in başkenti neresidir?",
    answer1: "Lizbon",
    answer2: "Barcelona",
    answer3: "Guimares",
    correctAnswer: "Lizbon",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 46,
    question: "Kuzey İrlanda'da kullanılan para birimi nedir?",
    answer1: "Euro",
    answer2: "İngiliz Doları",
    answer3: "İngiliz Poundu",
    correctAnswer: "İngiliz Poundu",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 47,
    question: "Bu ülkelerden hangisi Norveç'e daha yakındır?",
    answer1: "İsviçre",
    answer2: "İsveç",
    answer3: "Fransa",
    correctAnswer: "İsveç",
    isAnswered: false,
  },

  {
    id: 48,
    question: "Akropolis'i hangi Avrupa şehrinde bulabilirsiniz?",
    answer1: "Sofya",
    answer2: "Roma",
    answer3: "Atina",
    correctAnswer: "Atina",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 49,
    question: "Uppsala eskiden hangi ülkenin başkentiydi?",
    answer1: "Danimarka",
    answer2: "Norveç",
    answer3: "İsveç",
    correctAnswer: "İsveç",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 50,
    question:
      "Bu küçük bağımsız devletlerden hangisi Roma sınırları içindedir?",
    answer1: "Vatikan",
    answer2: "Monako",
    answer3: "Liechtenstein",
    correctAnswer: "Vatikan",
    isAnswered: false,
  },
];
